\section{Introduction}

On considère ici le cas d'un bâtiment constitué de trois étages, de deux murs verticaux et d'un radier (fondation).

\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[scale=2]{./chapitres/Batiment3Etages/images/Batiment3Etages}
    \caption{Bâtiment}
    \label{Fig:BAT_Batiment}
\end{figure}

Les dimensions sont données entre les surfaces moyennes pour les murs et les planchers (à mi-épaisseur donc).
Entre le milieu de la fondation et le milieu du toit, on a une hauteur $H = 12m$. Chaque plancher (et la fondation) est un carré d'épaisseur $e_p=0,4m$ et de côté $L=8m$ entre le milieu des deux murs.
Au total, la hauteur du bâtiment, compte-tenu de l'épaisseur de la fondation et du toit est donc de $12,4m$. De même on a un écartement réel pour chaque étage (entre surface supérieure du plancher et la surface inférieure du plafond) de $3,6m$. Un homme de taille $3,7m$ ne peut donc se tenir debout !
L'écartement réel intérieur entre les murs est de $7,82m$ et la largeur réelle du batiment est de $8,18m$ à cause de l'épaisseur des deux murs.

Ce bâtiment servira à réaliser des simulations, selon plusieurs approches de complexité croissante. Il y a quatre niveaux de modélisation. Il faut donc construire ces quatre géométries différentes et les mailler afin de réaliser les calculs.
\begin{enumerate}
    \item Modélisation d'une coupe selon le plan vertical moyen du bâtiment par la mécanique des milieux continus, avec l'hypothèse plane;
    \item Modélisation d'une coupe selon le plan vertical moyen du bâtiment par la théorie des poutres;
    \item Modélisation tridimensionnelle complète du bâtiment par la mécanique des milieux continus;
    \item Modélisation tridimensionnelle par la théorie des plaques et des coques.
\end{enumerate}

Chacune de ces modélisations permet d'accéder à des quantités mécaniques (déplacements, contraintes, déformations, efforts, vitesses, accélération, etc.) de nature et de précision différente.
